# EducationSwiftZilla

В [draw.io](https://drive.google.com/file/d/1RanvXZfzKDskQgyUxjokrmRliDKUCmkF/view?usp=sharing) 2 вкладки -- с даиграмой классов с++ и диаграма с QML, где расписано ккой элемент за что отвечает.

Используемые технологии:  
  * С++  
  * QML  

**Задание**

Спроэктировать и заэстимейтить клиент на Qt для Swift Object Server по аналогигии с Filezilla.  
Приложение должно поддерживать след. фичи:  

1. Менеджер серверов - окно со списком сохранеенных соединений. Сохраненные данные должны секьюрно сохранятся для текщего пользователя.  
2. Подлкючение по Plain/SSL.  
3. Различные виды авторизации в Swift :  
        - логин/пароль  
        - keystone v2/v3  
4. Окно лога операций - см. Filezilla  
5. Разные вкладки активных соединений  
6. Во вкладке 2 окна файлового менеджера с поддержкой Drug&Drop - все операции с локальными файлами/папками и обьектами в Object Storage  
7. Таск менеджер внизу - все операции копирования/перемещения должны добавляться в виде тасок в таск лист, которые можно стопнуть, паузить/резюмить и т.д.  


**Решение:**  

1.**Менеджмент подключений**

`ISecureStorage` -- абстракция защищенного хранилища, в которое можно писать, читать, и удалять записи.  

`KeychainStorage` *[Facade]* -- реализация защищенного хранилища с помощью [qtkeychain](https://github.com/frankosterfeld/qtkeychain)  

`ServerManager` -- менеджер учетных записей. Занимается добавлением, удалением, сериализацией, десириализацией ServerInfo. Сохраняет все сериализированые ServerInfo в защищенном хранилище. При создании, вычитывает из хранилища записи и десириализирует их в ServerInfo.   

`IServerInfo` -- контейнер для данных подключения, который используется в `QML`.    


2.**Работа со Swift** 

`ITreeModel` -- минимальный интерфейс для реализация модели дерева в Qt (из коробки в Qt такого почему то нет).  

`TreeItem` -- представляет элемент модели Qt (тоже из коробки в Qt такого почему то нет).  

`ISwiftAPI` *[Facade]* -- интерфейс для работы с Swift Object Storage.  

`RESTSwiftAPI` -- реализация интерфейса Swift с использованием прямых запросов через `QNetworkAccessManager` и `QNetworkReply` (примеры с использованием curl [тут](http://doc.swift.surfsara.nl/en/latest/Pages/Clients/curl.html) и [тут](https://docs.openstack.org/keystone/pike/api_curl_examples.html)).
Плюс ко всему `QNetworkAccessManager` и `QNetworkReply` умеют из коробки работать по Plain и SSL (для последнего нужно просто установить `QSslCertificate`).  
При подключению к Swift можно узнать какие версии keystone поддержуются. В зависимости от ответа сервера будет выбираться функция для получения токена.
Предпочтение отдается v3. Далее для работы со Swift будет использоваться token, пока он не заэкспарится.  

`SwiftStorageModel` -- реализация `ITreeModel` для представления Swift контейнеров и их содержимого.  

3.**Лог**  
Для отображения определенных логов юзеру достаточно отдать в `QML` какого либо наследника `QListModel`. В данном случае будет использаватся
[plog](https://github.com/SergiusTheBest/plog/). В системе будут настраиваться [2 логгера](https://github.com/SergiusTheBest/plog#multiple-loggers) один 
для ведения девелоперских логов, второй [example](https://github.com/SergiusTheBest/plog/blob/master/samples/CustomAppender/Main.cpp) - 
для сообщений, показываемых пользователю. Только вместо `std::list<util::nstring>` будет использоваться `QStringListModel`.
    
4.**Менеджмент задач**

`ITask` *[Command]* -- задача выполняющая работу со Swift. Чтобы обеспечить возможность паузить и отменять скачивания, они выполняют загрузку небольшими кусками, например по 64Кб.
После каждого кусочка работы проверяют свое состояние: если на паузе -- выйти, отмена -- "почистить" ресурсы и выйти. Создание чего-то на Swift запаузить 
высокоуровневыми средствами нельзя Qt нельзя. Состояние задачи меняется либо из `QML`, либо *TaskManager*.

`ITaskManager` -- очередь выполнения задач. Работает по принципу: берет из очереди первую задачу в состоянии *Queued* и выполняет ее. Задачи из очереди не удаляются 
никогда что бы обеспечить их отображение как в FileZilla (в задании, неудавшиеся, успешные).  

5.**Drug&Drop**

В Qt отлажен отдельные механизмы чтобы прикручивать Drug&Drop и в `QML` и в объектную модель `QAbstractItemModel`. Это делается имплементацией
специальных функций и установкой нужных параметров в `C++` и `QML` коде (я не добавлял их в диаграммы т.к. тех функций много).
